%%% Copyright (C) 2018 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie de «Programmer pour collaborer: utilisation
%%% et conception d'une interface de programmation applicative (API) -
%%% R à Montréal 2018»
%%% http://gitlab.com/vigou3/ramontreal-expint
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% Ratio de l'image de couverture: 1600 x 803

\begingroup

\TPGrid{3}{36}
\textblockorigin{0mm}{0mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\banderougewidth}{2\TPHorizModule}
\setlength{\banderougeheight}{\TPVertModule}
\setlength{\bandeorwidth}{\TPHorizModule}
\setlength{\bandeorheight}{\banderougeheight}
\setlength{\imageheight}{29\TPVertModule}
\setlength{\imagewidth}{3\TPHorizModule}
\setlength{\logoheight}{3.5\TPVertModule}
\setlength{\gapwidth}{0.75pt}
\addtolength{\bandeorwidth}{-\gapwidth}
\addtolength{\imageheight}{-\gapwidth}

\def\titlefmt{%
  \raggedright\bfseries\fontsize{18}{18}\selectfont%
  Programmer pour collaborer: utilisation et conception d'une
  interface de programmation applicative (API)\par}
\def\subtitlefmt{%
  \raggedright\mdseries\fontsize{14}{18}\selectfont%
  R à Montréal 2018\par}
\def\datefmt{%
  \fontsize{10}{12}\selectfont%
  5 juillet 2018}
\def\authorfmt{%
  \bfseries\fontsize{14}{14}\selectfont%
  Vincent Goulet\par}
\def\affiliation{%
  \mdseries\fontsize{11}{12}\selectfont%
  Professeur titulaire \\
  École d'actuariat, Université Laval}

\begin{frame}[plain]
  %% bandeau identitaire
  \begin{textblock*}{3\TPHorizModule}[0,1](0mm,30\TPVertModule)
    \textcolor{rouge}{\rule{\banderougewidth}{\banderougeheight}}% % bande rouge
    \rule{\gapwidth}{0pt}%                                         % filet
    \textcolor{or}{\rule{\bandeorwidth}{\bandeorheight}}           % bande or
  \end{textblock*}

  %% logo UL
  \begin{textblock*}{\TPHorizModule}(2\TPHorizModule,31\TPVertModule)
    \rule{\gapwidth}{0pt}%                                     % filet
    \includegraphics[height=\logoheight,keepaspectratio=true]{ul_p}
  \end{textblock*}

  %% image de fond
  \begin{textblock*}{3\TPHorizModule}(0mm,0mm)
    \includegraphics[height=\imageheight,width=\imagewidth]{Suricates,_Namibia-2.jpg}
  \end{textblock*}

  %% titre
  \begin{textblock*}{2.6\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,3.2\TPVertModule)
    \textcolor{white}{\titlefmt}
  \end{textblock*}

  %% sous-titre
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,11.4\TPVertModule)
    \textcolor{white}{\subtitlefmt}
  \end{textblock*}

  %% date
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,26\TPVertModule)
    \textcolor{white}{\datefmt}
  \end{textblock*}
\end{frame}

%%%
%%% Page frontispice
%%%

\begin{frame}[plain]
  %% titre
  \begin{textblock*}{2.6\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,3.2\TPVertModule)
    \titlefmt
  \end{textblock*}

  %% sous-titre
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,11.4\TPVertModule)
    \subtitlefmt
  \end{textblock*}

  %% auteur
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,16\TPVertModule)
    \authorfmt
  \end{textblock*}

  %% affiliation
  \begin{textblock*}{2\TPHorizModule}(0.2\TPHorizModule,18\TPVertModule)
    \affiliation
  \end{textblock*}
\end{frame}

\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "ramontreal-expint"
%%% End:
